# Домашние задания

## Homework - 01

```
Вычислить значение выражения "столбиком" в двоичной системе счисления:

121(10) - 68(10)

По аналогии с уроком. Решение описать текстом и прикрепить.
```121(10) - 68(10)
121|2|1
 60|2|0
 30|2|0
 15|2|1
  7|2|1
  3|2|1
  1
  121(2)- 1111001
  68|2|0
  34|2|0
  17|2|1
   8|2|0
   4|2|0
   2|2|0
   1
   68(2) - 1000100
   получим обратный код 68(2)
   1000100 - 0111011
   получим дополнительный код
   0111011+1 = 0111100
   121(10) - 68(10) = 121(10)+(-68(10))
    111
    1111001
    0111100
    -------
  1|0110101  = 110101= 1*2^5+1*2^4+0*2^3+1*2^2+0*2^1+1*2^0=32+16+0+4+0+1=53
  ответ: 121(2)-68(2)= 110101


## Homework - 02

```
Нет задания
```

## Homework - 03

```
Пусть есть последовательность чисел 

a0, a1, a2, ..., aN

N -> infinity, aN -> -1

Описать решение следующей задачи (аналогично описанию на уроке):

Вывести количество локальных минимумов:

ai - локальный минимум, если ai-1 > ai < ai+1

46
23 -> локальный минимум
55
120
33 -> локальный минимум
400
21 -> локальный минимум
500

Ответ: 3
```

## Homework - 04

```
Установить JDK

1) Выполняете в консоли:

javac -version
java version

2) Копируете вывод из консоли и вставляете в ответ в качестве ДЗ.
```

* Доп задание, не на проверку - написать предыдущие программы на Java.

## Homework - 05

```
Реализовать программу на Java, которая для последовательности чисел, оканчивающихся на -1 выведет самую минимальную цифру, встречающуюся среди чисел последовательности.

Например:

345
298
456
-1

Ответ: 2
```

## Homework - 06

```
Реализовать функцию, принимающую на вход массив и целое число. Данная функция должна вернуть индекс этого числа в массиве. Если число в массиве отсутствует - вернуть -1.

Реализовать процедуру, которая переместит все значимые элементы влево, заполнив нулевые, например:

было:
34, 0, 0, 14, 15, 0, 18, 0, 0, 1, 20

стало
34, 14, 15, 18, 1, 20, 0, 0, 0, 0, 0
```

## Homeowork - 07

```
На вход подается последовательность чисел, оканчивающихся на -1. 

Необходимо вывести число, которе присутствует в последовательности минимальное количество раз.

Гарантируется:

Все числа в диапазоне от -100 до 100.

Числа встречаются не более 2 147 483 647-раз каждое.

Сложность алгоритма - O(n)
```

